{
    "question": "Panjang busur AD = 32 cm panjang busur BC adalah berapa jika di ketahui BC 45 derajat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "soalnya mungkin ada kurang\u00a0<br>Rumusnya gini pj busur AD = 32 =pj busur BC<br>BC= 45 derajat<br><br>&lt;p/pp=pj busur/ko<br>45/360=pj busur/2 pi r",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-451",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanjak = 120 - 84 = 36 km<br><br>jika liter\u00a0menanjak = 2\u00a0x liter untuk\u00a0mendatar<br>maka<br>84 + 36(2) = 12 liter<br>84 + 72 = 12 liter<br>12 liter = 156 km (mendatar)<br><br>jika sekarang jaraknya menjadi 312\u00a0km mendatar saja, maka<br>12 x 2 = 24 liter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menabung-di-bank-sebesar-rp-150000000-bank-memberi-suku-b-487",
            "question": "Rudi menabung di bank sebesar Rp 1.500.000,00 Bank memberi suku bunga tunggal sebesar 15% setahun .Saat diambil tabungan Rudi sebesar Rp 1.650.000,00, maka lama Rudi menabung adalah ...    a . 6 bulan \r\nb. 7 bulan \r\nc. 8 bulan \r\nd. 9 bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 % = 12 bulan<br>maka per bulan = 15 /12 = 1,25 %<br><br>1.500.000,00 . 1,25 /100<br>15.000,00 . 1,25 = rp\u00a018.750,00<br><br>1600.000,00 - 1500,000,00 = 100.000,00<br>jadi 100.000,00 / 18.750,00 = 5,3 bulan :) atau 6 bulan :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berbulan bulan kali ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261",
            "question": "Tentukan nilai x    1.\r\n2.\r\n3. = 1\r\n4.\r\n5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban di word..<br>silahkan liat sndiri, kalau ada yg salah, boleh di kmentarin..<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z-3-z-6-tentukan-nilai-z5-169",
            "question": "3z-3 = z + 6 tentukan nilai z+5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>2z = 9<br>z = 4,5\u00a0<br><br>z+5 =\u00a0<br>4,5 + 5 = 9,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>3z-z=6+3<br>2z = 9<br>z = 9/2<br>z= 4,5<br><br>nilai z + 5 = 4,5 + 5 = 9,5<br>ini jawaban saya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x12x22x32x504275-502",
            "question": "Tentukan nilai x jika , (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+...+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) +...+(2x + 50) = 4275<br> = (2x) x 50\u00a0+ (1 + 2 + 3\u00a0+...+ 50)<br>=\u00a0100x + 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-gakbikin-soal-persamaan-linear-1-variabelbtuh-bnge-852",
            "question": "Kalian bisa gak,bikin soal persamaan linear 1 variabel,,btuh bnget nihh,,,klo bleh bserta jwbannya yah .. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2x + 5 = 13<br>jawab: 2x = 13 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 4<br><br>2. 5x - 10 = 5<br>jawab : 5x = 10 +5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 = 3<br><br>3. 7y + 5 = 5y + 11<br>jawab : 7y - 5y = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2y = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soal : 7x-12=2x+3<br>penyelesaian:<br>7x-12<strong>-2x</strong>=2x+3<strong>-2x</strong><br>5x-12=3<br>5x-12<strong>+12</strong>=3<strong>+12</strong><br>5x=15<br>x=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-panjang-dengan-panjang-sisi-4x-cm-a-tentukan-kelilingnya-973",
            "question": "Persegi panjang dengan panjang sisi 4x cm    a. Tentukan kelilingnya dinyatakan dengan x\r\nb. Jika kelilingnya kurang dari 64 cm . Susunlah dalam BC kemudian selesaikan\r\nc. Tentukan pengganti x jika variabel pada bilangan 1,2,3,4 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu persegi panjang atau persegi?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finish-dal-184",
            "question": "pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru di naikkan agar tetap sampai di garis finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jarak tempat = 4,5 jam x 63 km / jam <br>= 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam x 63 km/jam <br>= 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh <br>= 2 jam + 15 menit <br>= 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui <br>= 283,5 km - 126 km <br>= 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu <br>= 157,5 km / 2,25 jam <br>= 70 km/jam</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lingkaran-dengan-juring-opq-mempunyai-sudut-135-derajat-159",
            "question": "Sebuah lingkaran dengan juring\u00a0OPQ mempunyai\u00a0sudut 135 derajat di titik O (titik pusat). Diketahui panjang OP = 10 cm. Maka luas juring OPQ ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "135/360\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 10\u00a0\u00d7 10 = 117,75",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Luas Juring = sudut OPQ/360 x\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =135/360 x 3,14 x 10\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =117,75 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p12345-dan-q34678-tentukan-p-q-dan-q-p-401",
            "question": "Diketahui P={1,2,3,4,5} dan Q={3,4,6,7,8}\r\ntentukan P-Q dan Q-P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q-P= 6,7,8<br>P-Q= 1,2,5<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p-q = 1,2,5<br>q-p = 6,7,8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}